# Stream Camera

Приложение-пример, которое демонстрирует возможности библиотеки StreamCamera API.

## Условия использования и участия

Исходный код проекта предоставляется по [лицензии](LICENSE.BSD-3-Clause.md),
которая позволяет использовать его в сторонних приложениях.

[Соглашение участника](CONTRIBUTING.md) регламентирует права,
предоставляемые участниками компании «Открытая Мобильная Платформа».

Информация об участниках указана в файле [AUTHORS](AUTHORS.md).

[Кодекс поведения](CODE_OF_CONDUCT.md) — это действующий набор правил
компании «Открытая Мобильная Платформа»,
который информирует об ожиданиях по взаимодействию между членами сообщества при общении и работе над проектами.

## Структура проекта

Проект имеет стандартную структуру приложения на базе C++ и QML для ОС Аврора.

* Файл **[ru.auroraos.StreamCamera.pro](ru.auroraos.StreamCamera.pro)**
  описывает структуру проекта для системы сборки qmake.
* Каталог **[icons](icons)** содержит иконки приложения для поддерживаемых разрешений экрана.
* Каталог **[qml](qml)** содержит исходный код на QML и ресурсы интерфейса пользователя.
  * Каталог **[cover](qml/cover)** содержит реализации обложек приложения.
  * Каталог **[icons](qml/icons)** содержит дополнительные иконки интерфейса пользователя.
  * Каталог **[pages](qml/pages)** содержит страницы приложения.
  * Файл **[StreamCamera.qml](qml/StreamCamera.qml)** предоставляет реализацию окна приложения.
* Каталог **[rpm](rpm)** содержит настройки сборки rpm-пакета.
  * Файл **[ru.auroraos.StreamCamera.spec](rpm/ru.auroraos.StreamCamera.spec)** используется инструментом rpmbuild.
* Каталог **[src](src)** содержит исходный код на C++.
  * Файл **[main.cpp](src/main.cpp)** является точкой входа в приложение.
* Каталог **[translations](translations)** содержит файлы перевода интерфейса пользователя.
* Файл **[ru.auroraos.StreamCamera.desktop](ru.auroraos.StreamCamera.desktop)** определяет отображение и параметры запуска приложения.

## Совместимость

Проект совместим с актуальными версиями ОС Аврора.

## Зависимости

Приложение зависит от библиотеки ffmpeg. Репозиторий содержит уже собранные версии этой библиотеки под разные
архитектуры, которые могут работать только с кодеком H264 и контейнером MP4.
Если требуется использовать больше возможностей библиотеки ffmpeg, то требуется её пересобрать, 
дополнив необходимыми параметрами конфигурацию из файла [build_ffmpeg.md](build_ffmpeg.md).

## Снимки экранов

![screenshots](screenshots/screenshots.png)

## This document in English

- [README.md](README.md)
